決定論的一個假設實驗:假如有兩個地球

假如有兩個空間, 兩個地球, 而佢哋嘅初始條件都係一樣, 當佢哋運行到今朝早呢一刻嘅時候, 係咪發生緊嘅嘢都100%一樣?

係

唔係 平行世界論

就算唔講兩個地球
講你坐時光機
都唔會一樣啦on9

其實一樣道理, 不過我唔想用時光機做例子, 因為冇可能做倒

唔會
因為宇宙嘅本質係probabilistic
就算一開始兩個宇宙係完全一樣
之後都會慢慢唔同

好似做實驗咁，如果兩個實驗原設一樣，咁會有咩原因令兩個實驗發展唔一樣?

如果發展唔一樣，一定係有原因/ 外力影響當刻的決定/ 發展。

人係好大變數

變數係基於乜?

生物演化已經係一大堆隨機決定

樓豬上一個決定論post 潛完水又開尻post

random theory

你放棄嘅任何決定
舉個例樓主早餐今日想食麵包或者粥，而地球A嘅樓主選擇咗食麵包，地球B嘅樓主選擇咗食粥，之後所引發嘅事都會唔同。例如地球A嘅樓主食完麵包後腸胃炎，而地球B嘅樓主安然無事，一個小小嘅舉動都會引發好多種唔同嘅變化。而呢個變化嘅可能性可以係無限

即係思想有隨機性?
會唔會基於同樣既物理條件下，大腦既運作都係一樣?

睇你住信唔信平行世界喇
假設有兩個地球，當你唔觀測佢嘅時候，其實佢係包含哂全部可能性，同步發展中
呢個發展係無限大，包含唔同微細嘅變項
但當有人突破維度嘅限制，去觀察地球上係點樣，啲可能性就會fix左落黎，俾你睇到其中一個空間嘅發展
至於其他空間係瞬間排除左，定係仍然存在，只不過同嗰個維度空間嘅觀察者連接唔到，我就答你唔到
總之一個地球係以多重可能性，同步咁發現開去，佢包含哂所有結果，直到你觀察佢

留名

咁要睇人類所謂感性思維係咪都係基於環境因素定係隨機性

我覺得係
你地講緊既好多變數,好多因素影響決定
其實都係源於地球本身
咁如果個地球本身所有設定係一樣
發展/決定都會係一樣

歡迎討論

呢個世界原子有isotope
兩個地球即使最初一模一樣，微觀睇，兩個地球嘅同一物件isotope 嘅排列一模一樣係極低

假設決定論為真，所有先決條件同自然定律都一樣，咁咪係囉
樓主今次呢個連思想實驗都算唔上喎

諗起貞子個作者佢都係咁諗

隨機就係任何野都相同之

下都會有唔同結果

之前youtube睇過人講進化論同外星生物
其中有一個point係講唔同物種會有多過一個approach去解決同一個環境問題。
個例子係有一種蟲係住係樹幹入面。同樣都係食呢隻蟲，有種生物啲手指特別長，等佢哋可以挖啲蟲出嚟食，而有種雀就係個咀長啲方便啄啲蟲出嚟。(唔太記得details)
之後個結論就係，就算有個星球同地球條件上好似，甚至一樣，嗰度嘅生物都可以同地球嘅好唔同。
另外可以睇吓chaotic pendulum，即使一個無生物嘅系統，就算initial state係一樣，個結果都會好唔同。因為個system本身唔stable，所以少少嘅deviation會隨時間放大，類似butterfly effect

你個假設話地球類似電腦程式咁

同一INPUT永遠出同一OUTPUT

但你點知你個假設係正確？

用隨機定律解釋兩個地球有不同發展，唔太有足夠嘅說服力

連登學術討論真係好似番番一個世紀以前
一早推翻哂既理論都可以拎出黎諗

仲有人信牛頓時代既clockwork universe

冇就服力係因為你見識少者

硬膠？？決定論幾時俾人推翻左？

(連登仔, 2017) ?

我唔否認我係見識少，我認為唔夠說服力嘅原因係單純一句隨機就解釋兩個地球有不同發展，未免太兒戲，但唔代表我唔同意佢嘅講法。

恕我直言，反而你一句話人見識少，但唔加以解釋隨機定律，更顯得你見識少

你地點理解自由意志？

自由意志不論係決定論, 定係量子力, 都證明唔倒係存在

地球既初始狀態係一樣
咁宇宙呢？
如果一個地球比隕石撞過
一個無
咁咪會唔同

中point了

決定論係無辦法用證據驗證同推翻
舉例微觀世界有一個波函數，而函數無辦法被觀察同搵到當中嘅規律之前我哋都會視作隨機。
呢種函數嘅隨機性可以只係遵從某種規律嘅偽演算法，就好似我哋普通電腦產生嘅隨機數字並唔係真正隨機，背後係一定有某種演算法去得出個結果。
至於樓主話兩個地球如果一開始嘅參數都係一樣，從微觀粒子運動同排列角度睇：
t=世界初始
一個係t時間既W世界，在W(t')任意時態，決定論者會認為W(t)會一直係沒有外力干擾下一直推演。

決定論這會話兩個世界嘅區別都係會一樣。但當然呢件事係會難以想像。主要係睇你用咩觀點去睇件事並無推翻定推翻之分

視乎你覺得形而上有冇討論價值

樓主開夠呢啲垃圾未

如果宇宙初設唔同=有其他變數
咁就唔會一樣

我認為只有係所有環境因素都一樣(不論係地球/外太空)
發展先一樣

其實係我講得冇咁詳細啫...

又一個用隱變數黎解釋既on9仔

我覺得會，除非你去左另一個地球做小小野

未來人

唔夠你個回覆垃圾

你理解既隨機
係由於未能全知而產生既偽隨機
我理解既隨機
係世界本質性既特徵

我可以點解釋你知？

其實第1個Reply已經答完樓主開Post個問題。

其實隨機係證實咗未? 好似都仲未證明有真正嘅隨機, youtube有睇過相關影片, 但或者係我睇唔明

人既出生原本都係隨機 係A世界出世既人 一定唔會同B世界既人完全一樣。 唔同人 個世界一定會唔同

講講我自己對宇宙嘅睇法, 佢嘅誕生似乎係出於隨機, 但佢誕生後嘅法則就係決定好哂

留名跟進

閃電俠